【武漢肺炎】管軼：武漢已錯過黃金防控期 感染規模或沙士10倍

武漢疫情仍在蔓延，港大微生物學系教授管軼表示，對武漢「封城」防止疫情擴大成效存疑。他又指，武漢已經錯過黃金防控期，預期一定有「大爆發」，估計感染規模是沙士的10倍起跳。...

管軼在訪問中又指，自己日前曾到武漢，並到當地街市觀察，發現衛生情況惡劣，他說，看到的場景一片祥和，好多人還忙著置辦年貨，他對此極其驚訝。因為這次武漢肺炎發源於華南海鮮市場，目前動物感染源還沒有找到，而其它菜市場看起來衛生情況也不理想，小東門市場地上是潮濕的，衛生惡劣，通風設備也很差，他說，觀察到市場裡上的民眾只有不到10%的人戴上口罩。

他又認為，武漢疫情已無法控制，決定返港，現時於家中自我隔離。

他在訪問中說，「我經歷過這麼多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。」

呢次真係pk....

講左好多次!!! 香港獨立一定要放後面
放後面先有100萬人跟住嗌!!!

主權在民
香港獨立

連佢都咁講.真係好得人驚
當年佢完全唔怕死.去到大陸搵沙士

push.....

因為感染人數係幾何級數咁上升
1傳10 10傳100
第一波爆發時佢唔理
100傳1000 1000傳10000
第二波爆發時佢都唔理
10000傳100000佢先開始處理

習帝同林鄭一樣
以為唔接受武漢肺炎爆發 咁就唔會爆發

原來支爆係咁簡單嘅

係呀.佢之後先可以叫大陸殺撚晒d病源

今次得人驚係搵唔到源體
佢話完全清晒

支那人永遠後知後覺